\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Man sagt, er war ein Gammler}
\index[in]{Der Gammler}
\index[vw]{Geistliche Lieder!Man sagt, er war ein Gammler}
\index[vw]{Geistliche Lieder!Der Gammler}

\beginsong{Man sagt, er war ein Gammler}[]
\beginverse 
1. Man s\chord{D}agt er war ein Gammler, er zog d\chord{G}urch das ganze L\chord{D}and, \\
rauhe M\chord{A}änner im Gefolge, die er \chord{G}auf der Straße f\chord{D}and. \\
Niemand wusste, wo er herkam, was er w\chord{G}ollte, was er t\chord{D}at, \\
doch man s\chord{A}agte, wer so redet, ist gef\chord{C}ährlich für den St\chord{D}aat. \\
\endverse

\beginverse
2. Man s\chord{D}agt, er war ein Dichter. Seine W\chord{G}orte hatten St\chord{D}il. \\
Wer ihn h\chord{A}örte schwieg betroffen und ein St\chord{G}urm war plötzlich st\chord{D}ill. \\
Seine Bilder und Vergleiche waren schw\chord{G}ierig zu verst\chord{D}eh’n, \\
doch die L\chord{A}eute saßen stundenlang, ihn zu h\chord{C}ören und zu s\chord{D}eh’n. \\
\endverse

\beginverse
3. Man s\chord{D}agt, er war ein Zauberer. An W\chord{G}undern fehlt‘ es n\chord{D}icht. \\
Er ging zu F\chord{A}uß auf einem See und gab Bl\chord{G}inden Augenl\chord{D}icht. \\
Machte Wein aus klarem Wasser, kannte Tr\chord{G}icks mit Fisch und Br\chord{D}ot. \\
Und er spr\chord{A}ach von einer Neugeburt, weckte M\chord{C}enschen auf vom T\chord{D}od. \\
\endverse

\newpage

\beginverse
4. Man s\chord{D}agt, er war Politiker, der r\chord{G}ief: Ich mach euch fr\chord{D}ei! \\
Und die M\chord{A}asse wollte gern, dass er ihr n\chord{G}euer König s\chord{D}ei. \\
Er sprach laut von Korruption und wies auf \chord{G}Unrecht offen h\chord{D}in, \\
doch man h\chord{A}asste seinen Einfluss, und so kr\chord{C}euzigten sie \chord{D}ihn. \\
\endverse

\beginverse
5. Er \chord{D}ist der Sohn des Höchsten. Doch er k\chord{G}am, um Mensch zu s\chord{D}ein, \\
offenb\chord{A}arte Gottes Art, um uns aus S\chord{G}ünde zu befr\chord{D}ei’n. \\
So hab ich ihn erfahren, ich beg\chord{G}ann ihn so zu s\chord{D}eh’n. \\
Und ich m\chord{A}eine, es wird Zeit – wir sollten \chord{C}ihm entgegen g\chord{D}eh’n. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
Worte: Larry Norman, deutsche Übertragung: Andreas Malessa\\
Weise: Melodie: Larry Norman\\
FU: Nr. 92 TS: 94
\end{angaben}
